Для знаходження коєфіцієтів $c_1$, $c_2$, $c_3$, $c_4$ спочатку
знайдем $Y_0(y) * \begin{pmatrix}c_1 \\ c_2\end{pmatrix}$ та $Y_1(y) * \begin{pmatrix}c_3 \\ c_4\end{pmatrix}$.
\begin{align*}
    &Y_0(y) * \begin{pmatrix}c_1 \\ c_2\end{pmatrix} = \frac{e^{\alpha_n y}}{4\alpha_n} \begin{pmatrix}
        \alpha_n \mu_0 y + 2 + \mu_0 & \alpha_n \mu_0 y \\
        -\alpha_n \mu_0 y & -\alpha_n \mu_0 y + 2 + \mu_0
        \end{pmatrix} * \begin{pmatrix}c_1 \\ c_2\end{pmatrix} = \\
    &=\frac{e^{\alpha_n y}}{4\alpha_n} \begin{pmatrix}
        c_1(\alpha_n \mu_0 y + 2 + \mu_0) + c_2(\alpha_n \mu_0 y) \\
        c_1(-\alpha_n \mu_0 y) + c_2(-\alpha_n \mu_0 y + 2 + \mu_0)
        \end{pmatrix}
\end{align*}
\begin{align*}
    &Y_1(y) * \begin{pmatrix}c_3 \\ c_4\end{pmatrix} = \frac{e^{-\alpha_n y}}{4\alpha_n} \begin{pmatrix}
        \alpha_n \mu_0 y - 2 - \mu_0 & -\alpha_n \mu_0 y \\
        \alpha_n \mu_0 y & -\alpha_n \mu_0 y - 2 - \mu_0
        \end{pmatrix} * \begin{pmatrix}c_3 \\ c_4\end{pmatrix} = \\
    &=\frac{e^{-\alpha_n y}}{4\alpha_n} \begin{pmatrix}
        c_3(\alpha_n \mu_0 y - 2 - \mu_0) + c_4(-\alpha_n \mu_0 y) \\
        c_3(\alpha_n \mu_0 y) + c_4(-\alpha_n \mu_0 y - 2 - \mu_0)
        \end{pmatrix}
\end{align*}
Введемо позначення $c = \frac{1}{4\alpha_n (1 + \mu_0)}$. \newline
Запишем тепер $Z_n(y)$:
\begin{align*}
    &Z_n(y) = c
    \begin{pmatrix}
        c_1 e^{\alpha_n y} (\alpha_n \mu_0 y + 2 + \mu_0) + c_2 e^{\alpha_n y} (\alpha_n \mu_0 y) + 
        \\ + c_3 e^{-\alpha_n y} (\alpha_n \mu_0 y - 2 - \mu_0) + c_4 e^{-\alpha_n y} (-\alpha_n \mu_0 y) \\
        \\
        c_1 e^{\alpha_n y} (-\alpha_n \mu_0 y) + c_2 e^{\alpha_n y} (-\alpha_n \mu_0 y + 2 + \mu_0) + 
        \\ + c_3 e^{-\alpha_n y} (\alpha_n \mu_0 y) + c_4 e^{-\alpha_n y} (-\alpha_n \mu_0 y - 2 - \mu_0)
    \end{pmatrix}
\end{align*}
Тепер $Z_n^{'}(y)$:
\begin{align*}
    &Z_n^{'}(y) = c
    \begin{pmatrix}
        c_1 e^{\alpha_n y} (\alpha_n^2 \mu_0 y + 2 \alpha_n + 2 \alpha_n \mu_0) + c_2 e^{\alpha_n y} (\alpha_n^2 \mu_0 y + \alpha_n \mu_0) + 
        \\ + c_3 e^{-\alpha_n y} (-\alpha_n^2 \mu_0 y + 2 \alpha_n + 2 \alpha_n \mu_0) + c_4 e^{-\alpha_n y} (\alpha_n^2 \mu_0 y - \alpha_n \mu_0) \\
        \\
        c_1 e^{\alpha_n y} (-\alpha_n \mu_0 y) + c_2 e^{\alpha_n y} (-\alpha_n \mu_0 y + 2 + \mu_0) + 
        \\ + c_3 e^{-\alpha_n y} (\alpha_n \mu_0 y) + c_4 e^{-\alpha_n y} (-\alpha_n \mu_0 y - 2 - \mu_0)
    \end{pmatrix}
\end{align*}
Тепер використаєм граничні умови (\ref{transf_bound_mat_1}) та побудуєм алгебричну систему відносно коєфіцієнтів.

Використаєм $U_0\left[ Z_n(y) \right]$:
\begin{eqnarray*}
    E_0 * Z_n^{'}(b) + F_0 * Z_n(b) = D_0 \Leftrightarrow
\end{eqnarray*}
\begin{equation*}
    \begin{pmatrix}
        1 & 0 \\
        0 & 2G + \lambda
    \end{pmatrix} * Z_n^{'}(b) + \begin{pmatrix}
        0 & -\alpha_n \\
        \alpha_n \lambda & 0
    \end{pmatrix} * Z_n(b) = \begin{pmatrix}
        0 \\
        -p_n
    \end{pmatrix}
\end{equation*}
Отримаємо перші 2 рівняння системи:
\begin{equation*}
    \begin{cases}
        c_1 e^{\alpha_n b} (\alpha_n^2 \mu_0 b + \alpha_n \mu_0 + \alpha_n) + c_2 e^{\alpha_n b} (\alpha_n^2 \mu_0 b - \alpha_n) + \\
        + c_3 e^{-\alpha_n b} (-\alpha_n^2 \mu_0 b + \alpha_n + \alpha_n \mu_0) + c_4 e^{-\alpha_n b} (\alpha_n^2 \mu_0 b + \alpha_n) = 0 \\
        \\
        c_1 e^{\alpha_n b} (-2 G \alpha_n^2 \mu_0 b - 2 G \alpha_n \mu_0 + 2 \lambda \alpha_n) + c_2 e^{\alpha_n b} (-2G \alpha_n^2 \mu_0 b + \\
        + (2G + \lambda) 2 \alpha_n) + c_3  e^{-\alpha_n b} (-2 G \alpha_n^2 \mu_0 b + 2G \alpha_n \mu_0 - 2\lambda \alpha_n) + \\ 
        + c_4 e^{-\alpha_n b} (2G \alpha_n^2 \mu_0 b + (2G + \lambda) 2 \alpha_n) = -c p_n
    \end{cases}
\end{equation*}

Використаєм $U_1\left[ Z_n(y) \right]$:
\begin{eqnarray*}
    E_1 * Z_n^{'}(0) + F_1 * Z_n(0) = D_1 \Leftrightarrow
\end{eqnarray*}
\begin{equation*}
    \begin{pmatrix}
        1 & 0 \\
        0 & 0
    \end{pmatrix} * Z_n^{'}(0) + \begin{pmatrix}
        0 & -\alpha_n \\
        0 & 1
    \end{pmatrix} * Z_n(0) = \begin{pmatrix}
        0 \\
        0
    \end{pmatrix}
\end{equation*}
Отримаємо другі 2 рівняння системи:
\begin{equation*}
    \begin{cases}
        c_1 (\alpha_n + \alpha_n \mu_0) + c_2 (-\alpha_n) + c_3 (\alpha_n + \alpha_n \mu_0) + c_4 (\alpha_n) = 0 \\
        \\
        c_2 (2 + \mu_0) + c_4 (-2 - \mu_0) = 0
    \end{cases}
\end{equation*}
Звідси видно, що $c_3 = -c_1$, $c_4 = c_2$.
Введемо наступні позначення:
\begin{align*}
    &a_1 = e^{\alpha_n b} (\alpha_n^2 \mu_0 b + \alpha_n \mu_0 + \alpha_n) - e^{-\alpha_n b} (-\alpha_n^2 \mu_0 b + \alpha_n + \alpha_n \mu_0), \\
    &a_2 = e^{\alpha_n b} (\alpha_n^2 \mu_0 b - \alpha_n) + e^{-\alpha_n b} (\alpha_n^2 \mu_0 b + \alpha_n), \\
    &a_3 = e^{\alpha_n b} (-2 G \alpha_n^2 \mu_0 b - 2 G \alpha_n \mu_0 + 2 \lambda \alpha_n) - \\
    &\quad - e^{-\alpha_n b} (-2 G \alpha_n^2 \mu_0 b + 2G \alpha_n \mu_0 - 2\lambda \alpha_n) \\
    &a_4 = e^{\alpha_n b} (-2G \alpha_n^2 \mu_0 b + (2G + \lambda) 2 \alpha_n) + \\
    &\quad + e^{-\alpha_n b} (2G \alpha_n^2 \mu_0 b + (2G + \lambda) 2 \alpha_n)
\end{align*}
Враховуючи останнє отримаємо:
\begin{equation*}
    \begin{cases}
        c_3 = -c_1 \\
        c_4 = c_2 \\
        c_1 a_1 + c_2 a_2 = 0 \\
        c_1 a_3 + c_2 a_4 = -c p_n
    \end{cases} \Leftrightarrow, \quad 
    \begin{cases}
        c_3 = -c_1 \\
        c_4 = c_2 \\
        c_1 = - c_2 \frac{a_2}{a_1} \\
        c_2(a_4 a_1 - a_2 a_3) = -c p_n a_1
    \end{cases} \Leftrightarrow
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \begin{cases}
        c_1 = c p_n \frac{a_2}{(a_4 a_1 - a_2 a_3)} \\
        c_2 = - c p_n \frac{a_1}{(a_4 a_1 - a_2 a_3)} \\
        c_3 = -c p_n \frac{a_2}{(a_4 a_1 - a_2 a_3)} \\
        c_4 = - c p_n \frac{a_1}{(a_4 a_1 - a_2 a_3)}
    \end{cases}
\end{equation*}