Знайдемо корені $det[M(s)]=0$
\begin{align*}
    &det[M(s)] = 
    \begin{vmatrix}
        s^2 - \alpha_n^2 - \alpha_n^2\mu_0 + \frac{\omega^2}{c_1^2} & -\alpha_n \mu_0 s \\
        \alpha_n \mu_0 s & s^2 (1 + \mu_0) -\alpha_n^2 + \frac{\omega^2}{c_2^2}
     \end{vmatrix} = \\
    &= (s^2 (1 + \mu_0) -\alpha_n^2 + \frac{\omega^2}{c_2^2})(s^2 - \alpha_n^2 - \alpha_n^2\mu_0 + \frac{\omega^2}{c_1^2}) + (\alpha_n \mu_0 s)^2 = \\
    &= s^4 + s^4 \mu_0 - s^2 \alpha_n^2 + s^2 \frac{\omega^2}{c_2^2} - s^2 \alpha_n^2 - s^2 \alpha_n^2 \mu_0 + \alpha_n^4 - \alpha_n^2 \frac{\omega^2}{c_2^2} - s^2 \alpha_n^2 \mu_0 - \\
    &- s^2 \alpha_n^2 \mu_0 + \alpha_n^4 \mu_0 - \alpha_n^2 \frac{\omega^2}{c_2^2} + s^2 \frac{\omega^2}{c_1^2} + s^2 \mu_0 \frac{\omega^2}{c_1^2} - \alpha_n^2 \frac{\omega^2}{c_1^2} + \frac{\omega^4}{c_1^2 c_2^2} + s^2 \alpha_n^2 \mu_0^2 = \\
    &=(1 + \mu_0) s^4 + (-2 \alpha_n^2 - 2 \alpha_n^2 \mu_0 + \frac{\omega^2}{c_2^2} + \frac{\omega^2}{c_1^2} + \mu_0 \frac{\omega^2}{c_1^2}) s^2 + (\alpha_n^4 - \alpha_n^2 \frac{\omega^2}{c_2^2} + \\ 
    &+ \alpha_n^4 \mu_0 - \alpha_n^2 \mu_0 \frac{\omega^2}{c_2^2} - \alpha_n^2 \frac{\omega^2}{c_1^2} + \frac{\omega^4}{c_1^2 c_2^2})
\end{align*}
Введемо наступні позначення:
\begin{align*}
    &a_1 = -2 \alpha_n^2 - 2 \alpha_n^2 \mu_0 + \frac{\omega^2}{c_2^2} + \frac{\omega^2}{c_1^2} + \mu_0 \frac{\omega^2}{c_1^2} \\
    &a_2 = \alpha_n^4 - \alpha_n^2 \frac{\omega^2}{c_2^2} + \alpha_n^4 \mu_0 - \alpha_n^2 \mu_0 \frac{\omega^2}{c_2^2} - \alpha_n^2 \frac{\omega^2}{c_1^2} + \frac{\omega^4}{c_1^2 c_2^2}
\end{align*}
Враховучи введені позначення отримаємо наступне рівняння:
\begin{equation*}
    (1 + \mu_0) s^4 + a_1 s^2 + a_2 = 0
\end{equation*}
Таким чином отримаємо наступні корені рівняння:
\begin{align*}
    &s_1 = \sqrt{\frac{ -a_1 + \sqrt{a_1^2 - 4(1 + \mu_0)a_2}}{2 (1 + \mu_0)}} \\
    &s_2 = -\sqrt{\frac{ -a_1 + \sqrt{a_1^2 - 4(1 + \mu_0)a_2}}{2 (1 + \mu_0)}} \\
    &s_3 = \sqrt{\frac{ -a_1 - \sqrt{a_1^2 - 4(1 + \mu_0)a_2}}{2 (1 + \mu_0)}} \\
    &s_4 = -\sqrt{\frac{ -a_1 - \sqrt{a_1^2 - 4(1 + \mu_0)a_2}}{2 (1 + \mu_0)}}
\end{align*}
У випадку статичної задачі коли $\omega = 0$ отримаємо наступні рівняння:
\begin{equation*}
    (1 + \mu_0) (s^4 - 2 \alpha_n^2 s^2 + \alpha_n^4) = 0
\end{equation*}
Таким чином отримаємо наступні корені
\begin{align*}
    &s_{1,2} = \alpha_n \\
    &s_{3, 4} = -\alpha_n
\end{align*}
